<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>оформление | Алмазова Елизавета</title>
    <link>https://example.com/ru/tag/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/tag/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>оформление</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 21 May 2022 14:40:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>оформление</title>
      <link>https://example.com/ru/tag/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Оформление отчета</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 14:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;структура-отчетов&#34;&gt;Структура отчетов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Согласно ГОСТ 7.32-2001, любая научно-исследовательская работа должна обязательно содержать следующие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;титульный лист;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;реферат;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;введение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;основную часть;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;заключение.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Также ГОСТ рекомендует включить в работу и такие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;список исполнителей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;содержание;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нормативные ссылки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;определения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;обозначения и сокращения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;список использованных источников;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;приложения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;содержание-элементов-отчета&#34;&gt;Содержание элементов отчета&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Титульный лист. Первый лист работы оформляется строго по образцу, который обычно приводится в методических пособиях по вашему предмету. В нем не просто требуется указать такие элементы, как название образовательного учреждения, вид работы и сведения об исполнителе, но и расположить их в строгом соответствии со стандартами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Реферат. Реферат фактически является кратким представлением всего вашего отчета и содержит ряд статистических сведений. В нем нужно указать количество частей, страниц работы, иллюстраций, приложений, таблиц, использованных литературных источников и приложений. Здесь же приводится перечень ключевых слов работы и собственно текст реферата. Последний подразумевает основные элементы работы от поставленных целей до результатов и рекомендаций по их внедрению.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Введение. Во введении типовой лабораторной работы обычно прописывают цели проводимого исследования и задачи, выполнение которых поможет достичь поставленных целей. В некоторых случаях пишется развернутое введение с доказательством актуальности и новизны изучаемой темы. Тогда во введении понадобится привести оценку современного состояния рассматриваемой проблемы и обосновать необходимость ее решения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Основная часть. Важно, чтобы в этом разделе работы была отражена ее суть, описана методика и результаты проделанной работы. В основной части прописывают следующие элементы:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;цели проводимого исследования;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;задачи, выполнение которых поможет достичь поставленных целей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ход работы, в котором описываются выполненные действия;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;прочие разделы, предусмотренные методическими материалами по изучаемой дисциплине.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заключение. В этой части работы потребуется сделать выводы по полученным в ходе лабораторной работы результатам. Для этого оцените, насколько полно выполнены поставленные задачи. В сложных работах могут присутствовать и другие элементы, например, рекомендации для дальнейшего применения результатов проведённой работы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
