<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>языки | Алмазова Елизавета</title>
    <link>https://example.com/ru/category/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/category/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>языки</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 15:40:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>языки</title>
      <link>https://example.com/ru/category/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 15:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;научное-программирование&#34;&gt;Научное программирование&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изначально программирование предназначалось для решения именно научных и инженерных задач. Но с развитием вычислительной техники задачи, которые решались с помощью компьютеров, стали значительно шире. В настоящее время офисное программирование, программирование компьютерных игр, поисковые системы, компьютерная графика, базы данных - далеко не полный спектр решаемых на компьютерах задач. Программирование этих и многих других задач существенно отличается от программирования научных расчетов. Поэтому имеет смысл выделять научное программирование, как отдельный стиль программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что значит научное программирование? Прежде всего, научное программирование должно быть ориентировано на эффективное и корректное решение поставленной задачи. Можно возразить, что эти требования предъявляются ко всем программным средствам. Однако вопрос в приоритете критериев. Скажем, если офисная программа будет работать не 0,25 секунд, а 1 секунду для обработки операции, то это не так критично, как скажем проведение расчета в течение недели или месяца. Тоже самое и на счет корректности выполнения программы. Одно дело, когда &amp;ldquo;зависнет&amp;rdquo; компьютерная игра, и совсем другое дело, если в ходе вычислений будет ошибка, которая приведет к неверным выводам или технологическим катастрофам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приведем некоторые моменты, которые следует иметь в виду, приступая к программированию научных задач.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Отделение научной части от интерфейсной. Мы призываем придерживаться правила: одна программа производит численный расчет, сохраняя результаты расчета, а другая программа осуществляет визуализацию полученных данных.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оптимизация текстов программ. Очень часто небольшое изменение в тексте программы позволяет кардинально увеличить скорость расчетов. Оптимизирующий компилятор не всесилен.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Не использовать внешние подпрограммы и библиотеки. За исключением особых случаев старайтесь программировать используемые алгоритмы сами. Во-первых, это даст исчерпывающее понимание самого численного метода, а, во-вторых, реализуя &amp;ldquo;для себя&amp;rdquo; можно добиться наилучшего результата.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Жертвуйте универсальностью в угоду эффективности. Универсальность одно из самых любимых достижений программирования, но для научного программирования построение универсальных программных комплексов оправдано не всегда.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Используйте современные компиляторы. Далеко не все можно оптимизировать &amp;ldquo;руками&amp;rdquo; - современные оптимизирующие компиляторы могут серьезно увеличить скорость.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Обсудим вопрос выбора языка программирования. Мы в нашем курсе систематически используем язык C#. Издавна языком для научных расчетов являлся Фортран. Действительно, этот язык имеет много преимуществ, но еще больше недостатков. Таких как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Язык старого поколения. Этот язык был разработан на заре компьютерной эры, поэтому многие важные технологии программирования, такие как модульность, контроль типов и др. в нем не реализованы. Что приводит к ошибкам и трудностям при программировании.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Многие библиотеки подпрограмм уже устарели. Прогресс в компьютерной сфере происходит крайне быстро. Поэтому библиотеки разработаны для устаревших ЭВМ могут быть бесполезны.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Отсутствие мобильности. Не смотря на существующие стандарты языка, конкретные реализации этого языка существенно отличаются.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Выбор языка C# мотивируется следующими факторами:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Современный язык. Программирование это та область, в которой прогресс происходит очень быстро. Язык C# с одной стороны вобрал в себя лучшие черты языков C++ и Java, а с другой был создан без необходимости поддерживать совместимость с предыдущими версиями&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Мощность платформы .NET. Язык C# является основным языком платформы .NET, поэтому при программировании на C# вы программируете также и на платформе .NET, которая предоставляет вам мощные, хорошо продуманные классы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Эффективность языка. Как ни странно, но программы, написанные на C#, выполняемые на .NET, являются очень эффективно выполняемыми приложениями. Однако, при разработке сложных программ следует учитывать не только скорость выполнения программы, но и скорость разработки программы, а также сложность дальнейшей модификации. По этому параметру язык C# значительно превосходит классический язык C++.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
