<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Сайт | Алмазова Елизавета</title>
    <link>https://example.com/ru/tag/%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%82/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/tag/%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Сайт</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 15:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Сайт</title>
      <link>https://example.com/ru/tag/%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%82/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Персональный сайт</title>
      <link>https://example.com/ru/project/%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%82/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 15:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/project/%D1%81%D0%B0%D0%B8%D1%82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Цель данного индивидуального проекта - поэтапное создание и заполнение сайта, представляющего меня как научного работника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Статический генератор сайта — программа, которая из различных исходных файлов (картинок, шаблонов в разных форматах, текстовых файлов и т.п) генерирует статический HTML-сайт. Один из ярких представителей — Hugo. Hugo — один из самых популярных генераторов статических сайтов с открытым исходным кодом, написан на языке Go. Благодаря своей удивительной скорости и гибкости, Hugo делает создание веб-сайтов увлекательным. Он подойдет как для создания лендингов, «многостраничников» — так и для создания более сложных продуктов: блог, новостной портал и даже интернет-магазин. Установить фреймворк можно практически на любую современную платформу в несколько команд.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фреймворк имеет очень хорошую документацию. Она доступна только на английском языке. Информация очень хорошо структурирована, что позволяет освоить данную технологию, за несколько дней. Для лучшего восприятия, практически в каждой главе есть обучающее видео от разработчиков. Все это позволяет очень быстро приступить к созданию собственных сайтов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основной контент или содержимое сайта хранится в формате .md в папке content. В роли контента могут выступать статьи, новости, продукты интернет магазина и прочее. Каталог «data» используется для хранения файлов конфигурации, которые Hugo может использовать при создании веб-сайта. Можно записать эти файлы в формате YAML, JSON или TOML.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo имеет около 200 готовых тем, которые можно легко установить и использовать. Это значительно ускоряет процесс разработки. Темы включают в себя не только отличные дизайнерские, но и хорошие программные решения. Wowchemy предлагает удобный шаблон для создания сайта научного работника и не только, узнать больше можно на их официальном сайте.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
